{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quelle franchise de jeu de course met en scène le personnage Sonic the Hedgehog ?",
            "TrueAnswer": "Sonic & All-Stars Racing",
            "FalseAnswer": [
              "Gran Turismo",
              "Forza Motorsport",
              "Need for Speed"
            ],
            "Explanation": "Sonic & All-Stars Racing est un jeu de course de karting mettant en vedette divers personnages de Sega, dont Sonic the Hedgehog."
          },
          {
            "Question": "Dans quel jeu de course peut-on utiliser des 'carapaces bleues' pour gêner les adversaires ?",
            "TrueAnswer": "Mario Kart",
            "FalseAnswer": [
              "Burnout",
              "Gran Turismo",
              "Project CARS"
            ],
            "Explanation": "La 'carapace bleue' est un objet célèbre de Mario Kart qui cible le coureur en tête et est réputée difficile à esquiver."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'objectif principal du jeu 'Trackmania' ?",
            "TrueAnswer": "Établir le temps le plus rapide",
            "FalseAnswer": [
              "Détruire les véhicules des adversaires",
              "Collecter des pièces",
              "Compléter les tours en premier"
            ],
            "Explanation": "Les joueurs visent à établir le temps le plus rapide sur une variété de pistes imaginatives et stimulantes de la série 'Trackmania'."
          },
          {
            "Question": "Quelle série de jeu de course est connue pour ses dommages et ses crashes réalistes ?",
            "TrueAnswer": "Burnout",
            "FalseAnswer": [
              "Mario Kart",
              "Crazy Taxi",
              "Need for Speed"
            ],
            "Explanation": "Burnout est célèbre pour son accent mis sur les dommages causés et profités par une conduite agressive et des accidents."
          },
          {
            "Question": "Que signifie 'NOS' dans le jeu 'Need for Speed' ?",
            "TrueAnswer": "Système d'oxyde nitreux",
            "FalseAnswer": [
              "Vitesse sans fin",
              "Configuration overdrive notoire",
              "Supercar hors-la-loi noble"
            ],
            "Explanation": "Le NOS, ou Système d'oxyde nitreux, offre une accélération temporaire dans les jeux 'Need for Speed', aidant à dépasser les adversaires."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu de course partage son nom avec un célèbre circuit de Formule 1 ?",
            "TrueAnswer": "Monaco Grand Prix",
            "FalseAnswer": [
              "Daytona USA",
              "Indianapolis 500",
              "Le Mans 24 Heures"
            ],
            "Explanation": "Le jeu Monaco Grand Prix rend hommage à l'emblématique circuit de Formule 1 connu pour son parcours urbain étroit et exigeant."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de la série de jeu de course intergalactique développée par Nintendo ?",
            "TrueAnswer": "F-Zero",
            "FalseAnswer": [
              "Star Racer",
              "Galactic Speedway",
              "Space Circuit"
            ],
            "Explanation": "F-Zero présente des courses futuristes anti-gravité rapides, avec des personnages emblématiques tels que Captain Falcon et des conceptions de pistes innovantes."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu de course nécessite aux joueurs de gérer stratégiquement l'usure des pneus et la consommation de carburant ?",
            "TrueAnswer": "Project CARS 2",
            "FalseAnswer": [
              "Forza Horizon",
              "Dirt Rally",
              "GRID Autosport"
            ],
            "Explanation": "'Project CARS 2' met l'accent sur la simulation réaliste, obligeant les joueurs à surveiller l'usure des pneus et la consommation de carburant, ajoutant ainsi de la profondeur et de la stratégie aux courses."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom d'origine du jeu de course sorti sous le titre 'World Circuit' aux États-Unis ?",
            "TrueAnswer": "F1 Pole Position",
            "FalseAnswer": [
              "Ridge Racer",
              "Top Gear",
              "Gran Turismo"
            ],
            "Explanation": "Initialement intitulé 'Human Grand Prix' au Japon, le jeu a été localisé sous le nom de 'F1 Pole Position' pour sa sortie aux États-Unis en 1992."
          },
          {
            "Question": "Dans le jeu 'Wipeout', avec quoi les joueurs attaquent-ils les adversaires ?",
            "TrueAnswer": "Armes",
            "FalseAnswer": [
              "Bonus",
              "Boosts",
              "Boucliers"
            ],
            "Explanation": "Les joueurs utilisent une gamme d'armes futuristes pour prendre l'avantage et perturber la progression des adversaires dans les courses haute vitesse de 'Wipeout'."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu de course a introduit la fonction innovante 'Retour en arrière' pour annuler les erreurs pendant les courses ?",
            "TrueAnswer": "GRID",
            "FalseAnswer": [
              "F1 2020",
              "NASCAR Heat",
              "TrackMania Turbo"
            ],
            "Explanation": "'GRID' a popularisé la fonction 'Retour en arrière', permettant aux joueurs d'annuler les accidents ou erreurs, ajoutant ainsi un élément stratégique aux courses."
          },
          {
            "Question": "Dans la série 'Twisted Metal', avec quoi les joueurs se battent-ils lors de combats en véhicule ?",
            "TrueAnswer": "Armes",
            "FalseAnswer": [
              "Bonus",
              "Champs d'énergie",
              "Pièges"
            ],
            "Explanation": "La série 'Twisted Metal' tourne autour des combats de véhicules, avec une gamme d'armes destructrices disponibles pour les batailles."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la voiture rouge emblématique conduite par le protagoniste dans 'Need for Speed: Most Wanted' ?",
            "TrueAnswer": "BMW M3 GTR",
            "FalseAnswer": [
              "Audi R8",
              "Porsche 911 Turbo S",
              "Ferrari 458 Italia"
            ],
            "Explanation": "La BMW M3 GTR, avec son design distinctif, est la voiture emblématique conduite par le joueur dans les courses palpitantes de 'Need for Speed: Most Wanted'."
          },
          {
            "Question": "Quelle série de jeu de course met en vedette un hérisson anthropomorphe bleu comme personnage jouable ?",
            "TrueAnswer": "Sonic & Sega All-Stars Racing",
            "FalseAnswer": [
              "Crash Team Racing",
              "Diddy Kong Racing",
              "Star Wars Episode I: Racer"
            ],
            "Explanation": "Sonic, l'emblématique hérisson bleu, participe à des courses de karting haute vitesse aux côtés d'autres personnages de Sega dans cette série compétitive."
          },
          {
            "Question": "Quel a été le premier jeu de course d'arcade à présenter des graphismes polygonaux 3D et des environnements de course interactifs ?",
            "TrueAnswer": "Virtua Racing",
            "FalseAnswer": [
              "Pole Position",
              "Out Run",
              "Daytona USA"
            ],
            "Explanation": "'Virtua Racing' a révolutionné les jeux de course d'arcade avec ses graphismes polygonaux 3D novateurs et ses pistes de course interactives et immersives."
          },
          {
            "Question": "Dans le jeu 'Gran Turismo', quel terme est utilisé pour l'achat et l'acquisition de nouveaux véhicules ?",
            "TrueAnswer": "Concessions automobiles",
            "FalseAnswer": [
              "Personnalisation de voiture",
              "Améliorations de véhicules",
              "Maisons de vente aux enchères"
            ],
            "Explanation": "Les joueurs ont accès à une variété de concessions automobiles dans le jeu pour acheter de nouveaux véhicules, améliorant ainsi leur collection et leurs options de course."
          },
          {
            "Question": "Quelle série de jeu de course met en vedette le véhicule emblématique 'Blue Falcon' conduit par Captain Falcon ?",
            "TrueAnswer": "F-Zero",
            "FalseAnswer": [
              "Wipeout",
              "Mario Kart",
              "Burnout"
            ],
            "Explanation": "La série 'F-Zero' présente le futuriste 'Blue Falcon' conduit par le chasseur de primes et pilote, Captain Falcon, dans des courses haute vitesse."
          },
          {
            "Question": "Dans 'ModNation Racers', que peuvent créer et personnaliser les joueurs en plus des personnages et des véhicules ?",
            "TrueAnswer": "Pistes",
            "FalseAnswer": [
              "Bonus",
              "Effets météorologiques",
              "Émotes"
            ],
            "Explanation": "Les joueurs ont la liberté de concevoir et personnaliser des pistes de course complexes avec divers thèmes et défis dans 'ModNation Racers'."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de la série dérivée de course de karting bien-aimée du plombier italien ?",
            "TrueAnswer": "Mario Kart",
            "FalseAnswer": [
              "Luigi's Raceway",
              "Yoshi's Island Race",
              "Peach's Speedway"
            ],
            "Explanation": "Mario Kart met en scène Mario et d'autres personnages bien-aimés de Nintendo dans des karts, s'engageant dans des courses frénétiques et compétitives."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Need for Speed: Underground', quelles options de personnalisation sont prédominantes pour les véhicules ?",
            "TrueAnswer": "Visuelle",
            "FalseAnswer": [
              "Performance",
              "Audio",
              "Intérieur"
            ],
            "Explanation": "L'accent de la personnalisation des véhicules se porte sur les améliorations visuelles telles que les kits carrosserie, les couleurs de peinture, les autocollants et autres modifications esthétiques."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}